紐西蘭外海發現8公尺的蟲！ 潛水客大驚

56歲的哈撒韋（Steve Hathaway）和48歲的巴特爾（Andrew Buttle）最近在紐西蘭火山島「白島」外海潛水，發現一條逾8公尺長的蟲。

哈撒韋和的巴特爾10月到白島潛水。這條果凍狀的蟲在海中優雅游動，兩人試圖不干擾輕輕從旁游過時，牠偶爾會震動和鼓動。

在水下約32英呎，這隻有機物緩慢悠遊約656英呎，不斷變換牠的形狀和大小。

巴特爾表示：「我之前從未親眼見過牠，甚至影片或照片上也沒看過，我對這種生物的存在感到興奮又難以置信。」

他說：「這個島距離主島48公里，海水中有大量魚群和營養物，可能營造了恰當條件，讓這條蟲長到這麼大。我想這可能是火體蟲（pyrosome），牠們偶爾會被漁網困住，但就我所知沒有很多完整的大型樣本。」

哈撒韋創辦教育娛樂平台「年輕海洋探險家」（Young Ocean Explorers）鼓勵孩童探索海洋，他表示：「毫無疑問，這趟旅行的重點就是尋找火體蟲，這麼多年來我一直想親眼看到。」

成個巨型condom咁

幾百萬條連成一線

係一條蟲，定好多條一齊？

應該係一條

有更多圖

火體蟲群體是由幾百到幾千個被稱為"個蟲"的個體組成的圓筒形或錐形群體，其尺寸範圍從小於一厘米到幾米長。他們通常被稱為"海泡菜"。
每個「個蟲」只有幾毫米大小

應該幾鮮味